國道人工收費在去年底走入歷史，但國道收費員不滿遠通處理後續轉職安置問題，今天 「國道收費員自救會」提出「工人版國道收費員安置計畫書」，希望能由交通部所屬部門來開發職缺，聘雇前國道收費員，所需的薪資則由遠通電收應付的違約罰款，以及薪資補償差額來支付。 「台灣國際勞工協會」理事長陳素香說，根據收費員轉置契約，遠通提供的職缺，薪資不能比原本低，不足的金額五年內要由遠通補足差額，大約有五點七九億元；如果加上ETC使用率未達標，以及收費門架建置延宕的違約金，共有四億七千多萬，足以支付自救會成員三年的薪資。 高公局業務組副組長劉逢良：「收費員的安置這項工作，就是我們高公局賦予ETC遠通公司它的責任跟義務，所以現階段我們就最大努力去監督遠通公司，完成我們收費員轉置的相關媒合工作機會的工作」。 高公局表示，六月底前遠通要是沒有達到全數吸收目標，將會按契約規定辦理。